Comando				Descrizione
git init 	===	Inizializza un nuovo repository Git locale.

git clone <url>		===	Clona un repository remoto nel tuo sistema locale.

git status	===	Mostra lo stato delle modifiche nel repository.

git add <file>	===	Aggiunge il file specificato all'area di staging.

git add .	===	Aggiunge tutti i file modificati all'area di staging.

git commit -m "messaggio"	===	Esegue il commit delle modifiche nell'area di staging con un messaggio descrittivo.

git push origin <branch>	===	Invia le modifiche dal repository locale al repository remoto.

git pull	===	Recupera e unisce le modifiche dal repository remoto a quello locale.

git branch	===	Mostra un elenco di tutti i branch nel repository.

git branch <nome-branch>	===	Crea un nuovo branch con il nome specificato.

git checkout <branch>	===	Passa al branch specificato.

git checkout -b <nome-branch>	===	Crea e passa a un nuovo branch con il nome specificato.

git merge <branch>	===	Unisce il branch specificato nel branch corrente.

git merge --no-ff <branch>	===	Esegue un merge senza fast-forward.

git merge --squash <branch>	===	Comprime le modifiche del branch specificato in un unico commit.

git merge --abort	===		Annulla un merge in corso e ripristina lo stato precedente.

git log			===	Mostra la cronologia dei commit.

git diff	===	Mostra le differenze tra i file nel working directory e l'area di staging.

git reset --hard <commit>	===	Resetta il repository allo stato specificato dal commit, eliminando le modifiche locali.

git revert <commit>	===	Annulla un commit specifico creando un nuovo commit.

git cherry-pick <commit>	===	Applica un commit specifico da un altro branch.

git pull --rebase	===	Recupera le modifiche dal repository remoto e le reapplica sopra il branch corrente.

git show <commit>	===	Mostra i dettagli di un commit specifico.

git clean -f	===	Rimuove i file non tracciati dalla directory di lavoro.

git config	===	Configura le impostazioni di Git (es. nome utente, email).

git remote -v	===	Mostra gli URL dei repository remoti configurati.

git remote add <nome> <url>	===	Aggiunge un repository remoto con il nome specificato.

git rebase <branch>===		Applica le modifiche del branch specificato sopra il branch corrente.

git tag <nome-tag>	===	Crea un tag con il nome specificato.

git rm <file>	===	Rimuove il file specificato sia dall'area di staging che dal working directory.

git mv <file-old> <file-new>	===	Rinomina un file e lo aggiunge all'area di staging.

git stash	=== 	Salva temporaneamente le modifiche non committate.

git stash save "messaggio" ===	Salva le modifiche non committate con un messaggio descrittivo.

git stash list	=== Mostra l'elenco delle modifiche salvate.

git stash show	===	Mostra i dettagli dell'ultima modifica salvata.

git stash show stash@{n}===	Mostra i dettagli della modifica salvata specificata.

git stash apply	===	Applica l'ultima modifica salvata senza rimuoverla dalla lista di stashes.

git stash apply stash@{n}===	Applica la modifica salvata specificata senza rimuoverla dalla lista di stashes.

git stash pop ===	Applica l'ultima modifica salvata e la rimuove dalla lista di stashes.

git stash pop stash@{n}		===	Applica la modifica salvata specificata e la rimuove dalla lista di stashes.

git stash drop	===	Rimuove l'ultima modifica salvata dalla lista di stashes.

git stash drop stash@{n}	===	Rimuove la modifica salvata specificata dalla lista di stashes.

git stash clear		===	Rimuove tutte le modifiche salvate dalla lista di stashes.

git stash branch <nome-branch>		===	Crea un nuovo branch dalla modifica salvata pi√π recente e applica le modifiche.

git stash branch <nome-branch> stash@{n}	===	Crea un nuovo branch dalla modifica salvata specificata e applica le modifiche.

git stash save --keep-index	===	Salva le modifiche non committate mantenendo l'indice di staging intatto.

git stash save --include-untracked	===	Salva le modifiche non committate includendo anche i file non tracciati.

git stash save --all	===	Salva tutte le modifiche, inclusi i file non tracciati e ignorati.

ssh-keygen	===	Genera una nuova coppia di chiavi SSH.

ssh-add <path>	===	Aggiunge una chiave privata all'agente SSH per l'autenticazione.

ssh -T git@github.com	===	Testa la connessione SSH a GitHub.

ssh-agent -s	===	Avvia l'agente SSH in background.